\documentclass[12pt,table]{extarticle}

\input{src/paquetes}
\input{src/macros}
\input{src/pergamino}
\input{src/locura}

% Portada
\title{\titulo{}
	Escenarios y personajes\\
}
\author{\autores{}}
\date{\vfill}

\usepackage{tocloft}
\renewcommand{\cftsubsecfont}{\normalfont\scshape}
\advance\cftsecnumwidth 0em\relax
\advance\cftsubsecindent 0em\relax
\advance\cftsubsecnumwidth 1em\relax    \renewcommand{\cftsecafterpnum}{\vspace*{\baselineskip}}

\begin{document}
	\large
	\portada	
	
	\newpage
	\tableofcontents
	\newpage
	
	
	
	\def\arraystretch{1.5}
	
	\textbf{\large Control de cambios}\\\\\\
	\begin{tabu} to \textwidth { X[0.25,c] X[0.5,c] X[0.7,c] X[2,l] }
		\textbf{V} & \textbf{Fecha} & \textbf{Autores} & \textbf{Descripción} \\\hline\hline
		
		0.1 & 21/04/19 & \autor{7} & 
		Creación de las macros de personajes y escenarios. Descripción de bodega, barco y puerto.
		\smallskip \\\hline
		
		0.2 & 01/05/19 & \autor{7} & 
		Descripción de Gaia, partes de otros personaje. Descripción de plaza, Serapeum y faro.
		\smallskip \\\hline
		
		0.3 & 02/05/19 & \autor{7} & 
		Descripción de los personajes e inclusión de sus imágenes. Inclusión de imágenes de bodega, barco, puerto, plaza, isla y faro.
		\smallskip \\\hline
		
		0.4 & 06/05/19 & \autor{7} & 
		Descripción de todos los escenarios. Inclusión de imágenes restantes e inclusión de imágenes externas para escenarios no diseñados. Introducción.
		\smallskip \\\hline
		
		0.5 & 07/05/19 & \autor{7} & 
		Creación del control de cambios.
		\smallskip \\
			
	\end{tabu}
	
	\def\arraystretch{2}
	
	\newpage
	
	
	\section*{Introducción}
	A continuación se muestran los personajes principales del videojuego \textsc{Panacea}, así como todos los escenarios en los que éste ocurre. 
	
	Todos los personajes y los escenarios hasta la \acl{casa} están diseñados y dibujados por el equipo de diseño de \textsc{Panacea}: \autor{4},\autor{1}{} y\autor{2}. Están dibujados en \textit{pixel art} mediante la herramienta \textit{Aseprite}.
	
	Para el resto de escenarios se muestran algunas imágenes de inspiración para el juego en las cuales se podrían basar.
	
	Este documento es internamente navegable mediante los enlaces que aparezcan en {\color{darkgold}este color}. Conducen a los nombres de los personajes o escenarios en cuestión.
	
	\newpage
	\section{Personajes de \nombre{}}
	\titleformat{\subsection}{\LARGE\bfseries\scshape}{}{0em}{}
	
	\personaje{Gaia}
	{Joven nacida en Corinto, cuya madre acaba de cometer el suicidio. Viaja a Alejandría para descubrir dónde está su abuelo desaparecido y para conseguir la Panacea, que la curará de su enfermedad mental hereditaria.}
	{En todas: es la protagonista.}
	{gaia}
	
	\personaje[Capitan]{capitán}
	{El capitán del \acl{barco} que transporta a \acl{Gaia} a Alejandría. Es un antiguo amigo de la familia y aconseja a \acl{Gaia} ir al \acl{Serapeum} nada más llegar a la ciudad.}
	{En el \acl{barco}, al comenzar el juego.}
	{captain}
	
	\personaje{Darwishi}
	{El sacerdote, seguidor de Serapis, que ayuda a \acl{Gaia} guiándola hasta la casa de su abuelo, así como rescatándola de la \acl{carcel} más adelante. También le entrega el aceite de Atenas, uno de los ingredientes de la \textsc{Panacea}.}
	{En el \acl{Serapeum}, al llegar a Alejandría, y en la \acl{carcel}, cuando encarcelan a \acl{Gaia}.}
	{sacerdote}
	
	\personaje{Adio}
	{El vendedor que vende el barreño de agua a \acl{Gaia}. Después se lo encuentra en la \acl{carcel} por crímenes contra la \textsc{Panacea}, y lo rescata.}
	{En el \acl{puerto}, al llegar a Alejandría, y en la \acl{carcel}, cuando \acl{Gaia} entra al círculo de Harpócrates.}
	{vendedor}
	
	\personaje{Akil}
	{El farero del gran \acl{faro} de Alejandría. Cuenta a \acl{Gaia} qué es el círculo de Harpócrates y le entrega la llave de la \acl{casa}. También le entrega el fuego sagrado, uno de los ingredientes de la \textsc{Panacea}.}
	{En el \acl{faro}.}
	{farero}
	
	\personaje[lider]{líder}
	{Es el líder del círculo de Harpócrates y ha asesinado al abuelo de \acl{Gaia}.}
	{En el \acl{despacho}, cuando \acl{Gaia} entra al círculo de Harpócrates. y en el \acl{templo}, al final del juego.}
	{sectarian}
	
	\section{Escenarios de \nombre{}}
	\titleformat{\subsection}{\LARGE\bfseries\scshape}{}{0em}{}
	
	\escenario{bodega}
	{Una bodega de barco pequeña y oscura. Hay claraboyas, unas literas y algunos barriles en el suelo. Los rayos de sol entran por las ventanas. Hay unas escaleras a la cubierta del \acl{barco}.}
	{Al comienzo del juego. Es donde se enseña al jugador los controles.}
	{\item Salir al \acl{barco} por las escaleras a la derecha.}
	
	{\begin{rotate}
			\tikz[remember picture,overlay] \node[opacity=1,inner sep=0pt] at (current page.center){\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{black.jpg}};
			\tikz[remember picture,overlay] \node[opacity=1,inner sep=0pt] at (current page.center){
				\includegraphics[width=\paperwidth]{escenarios/bodega}
			};
	\end{rotate}}
	
	
	\escenario{barco}
	{La cubierta del barco. Hay dos mástiles, algunos barriles y el \acl{Capitan} del barco, así como unas escaleras de regreso a la \acl{bodega}.}
	{Al comienzo del juego. Es donde se enseña al jugador los controles.}
	{\item Hablar con el \acl{Capitan}.
		\item Bajar a la \acl{bodega} por las escaleras de la derecha.}
	
	{\begin{rotate}
		\tikz[remember picture,overlay] \node[opacity=1,inner sep=0pt] at (current page.center){
			\includegraphics[width=\paperwidth]{escenarios/barco}
		};
	\end{rotate}}
	
		
	\escenario{puerto}
	{El puerto de Alejandría. Hay un atracadero, casas y puestos de mercaderes, así como una muralla y un patio interior.}
	{Al comienzo del juego, nada más llegar a la ciudad.\\
		Cuando \acl{Gaia} necesita un barreño de metal, lo compra en el mercado del puerto.\\
	Cuando \acl{Gaia} arruina un puesto de ánforas de aceite.}
	{\item Hablar con el vendedor \acl{Adio}.
	\item Ir a la \acl{plaza} hacia la derecha.
	\item Ir al \acl{Nilo} hacia la izquierda.}
	
	{\begin{rotate}
			\tikz[remember picture,overlay] \node[opacity=1,inner sep=0pt] at (current page.center){
				\includegraphics[width=\paperwidth]{escenarios/port}
			};
	\end{rotate}}
	
	
	\escenario[plaza]{plaza del Museion}
	{La plaza que contiene los edificios del templo de las Musas: la \acl{biblioteca} y el \acl{Serapeum}, el templo dedicado al dios Serapis. Tiene áreas con arena, columnas y una fuente.}
	{Al comienzo del juego, cuando \acl{Gaia} necesita ir al \acl{Serapeum}.\\
	Cuando \acl{Gaia} necesita entrar a la \acl{biblioteca} para encontrar la receta.\\
	Cuando \acl{Gaia} necesita los saos de sauce como ingredientes.\\
	En el final del juego, cuando \acl{Gaia} necesita entrar al \acl{altar}.}
	{\item Recoger agua en la fuente.
	\item Volver al \acl{puerto} hacia la izquierda.
	\item Entrar en la \acl{biblioteca}, el edificio arriba.
	\item Entrar en el \acl{Serapeum}, el edificio central.
	\item Cruzar el Heptastadion para ir a la \acl{isla}, hacia abajo.
	\item Ir al \acl{desierto} a la derecha.}

	{\begin{rotate}
			\tikz[remember picture,overlay] \node[opacity=1,inner sep=0pt] at (current page.center){
				\includegraphics[height=\paperheight]{escenarios/plaza}
			};
	\end{rotate}}
	
	\escenario{Serapeum}
	{El templo dedicado al dios Serapis, helenización de Osiris y patrón de Alejandría. Tiene columnas, estatuas dedicadas a varios dioses menores y una gran estatua de Serapis.}
	{Al comienzo del juego, cuando \acl{Gaia} necesita encontrar información de su abuelo y calmar su episodio de locura.\\
	En el final del juego, cuando \acl{Gaia} necesita entrar al \acl{altar}.}
	{\item Hablar con el sacerdote \acl{Darwishi}.
	\item Volver a la \acl{plaza} por abajo.
	\item Entrar al \acl{altar} por debajo de la estatua de Serapis.}

	{\begin{nada}
			\tikz[remember picture,overlay] \node[opacity=1,inner sep=0pt] at (current page.center){
				\includegraphics[height=\paperheight]{escenarios/serapeum}
			};
		\end{nada}}
	
	\escenario[isla]{isla de Pharos}
	{La isla de Pharos, al norte de la ciudad de Alejandría, tiene acceso al famoso \acl{faro}, así como a la \acl{casa} de Gaia. Es un lugar de paso en el juego. Tiene casas, dos puentes y una playa con rocas y árboles.}
	{Al entrar a los lugares con acceso desde aquí.\\
	Cuando \acl{Gaia} debe derrotar a los encapuchados antes de conseguir el fuego sagrado.\\
	Al salir del \acl{faro}, cuando debe esconderse de los encapuchados.}
	{\item Volver a la \acl{plaza} por arriba.
	\item Entrar en la \acl{casa} a la derecha.
	\item Entrar al \acl{faro} a la izquierda.}
	
	{\begin{rotate}
			\tikz[remember picture,overlay] \node[opacity=1,inner sep=0pt] at (current page.center){
				\includegraphics[height=\paperheight]{escenarios/isla}
			};
	\end{rotate}

	\begin{rotate}
		\tikz[remember picture,overlay] \node[opacity=1,inner sep=0pt] at (current page.center){
			\includegraphics[width=\paperwidth]{escenarios/faro}
		};
	\end{rotate}}
	
	\escenario{faro}
	{El gran faro de Alejandría, una de las siete maravillas del Mundo Antiguo. Tiene una parte superior, donde se encuentra \acl{Akil}, el farero, y un laberinto inferior que sirve de bodega, donde se guardan los espejos del faro.}
	{Al comienzo, para encontrar la llave de la \acl{casa}.\\
	Al buscar el ingrediente del fuego sagrado.}
	{\item Hablar con el farero \acl{Akil}.
	\item Entrar y salir del laberinto a la izquierda.
	\item Coger el espejo en el laberinto.
	\item Volver a la \acl{isla} a la derecha.}

	{\begin{rotate}
		\tikz[remember picture,overlay] \node[opacity=1,inner sep=0pt] at (current page.center){\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{black.jpg}};
		\tikz[remember picture,overlay] \node[opacity=1,inner sep=0pt] at (current page.center){
			\includegraphics[height=\paperheight]{escenarios/upstairs}
		};
	\end{rotate}

	\begin{rotate}
		\tikz[remember picture,overlay] \node[opacity=1,inner sep=0pt] at (current page.center){\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{black.jpg}};
		\tikz[remember picture,overlay] \node[opacity=1,inner sep=0pt] at (current page.center){
			\includegraphics[height=\paperheight]{escenarios/laberinto}
		};
	\end{rotate}}
	
	\escenario[casa]{casa del abuelo}
	{El lugar de residencia del abuelo materno de \acl{Gaia}. Una casa sencilla, aunque con valiosas vasijas que anticipan el estatus social del abuelo. Tiene dos plantas; la superior es el dormitorio.}
	{Al llegar a la ciudad, tras haber pasado por el \acl{Serapeum}.\\
	Al buscar pruebas de su identidad para Eratóstenes.\\
	Al volver de conseguir el agua del \acl{Nilo}.\\
	Cuando \acl{Gaia} necesita la vestimenta de su abuelo.}
	{\item Subir y bajar las escaleras.
	\item Recoger el pergamino con la pista sobre la \textsc{Panacea}.
	\item Recoger el mosaico de su madre.
	\item Recoger las monedas y el resguardo de compra del aceite.
	\item Recoger la vestimenta del armario.
	\item Salir a la \acl{isla}.}
	
	{\begin{rotate}
			\tikz[remember picture,overlay] \node[opacity=1,inner sep=0pt] at (current page.center){\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{black.jpg}};
			\tikz[remember picture,overlay] \node[opacity=1,inner sep=0pt] at (current page.center){
				\includegraphics[height=\paperheight]{escenarios/planta0}
			};
		\end{rotate}
		
		\begin{rotate}
			\tikz[remember picture,overlay] \node[opacity=1,inner sep=0pt] at (current page.center){\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{black.jpg}};
			\tikz[remember picture,overlay] \node[opacity=1,inner sep=0pt] at (current page.center){
				\includegraphics[height=\paperheight]{escenarios/planta1}
			};
	\end{rotate}}

	\escenario[biblioteca]{biblioteca de Alejandría}
	{La famosa Biblioteca de Alejandría, la más grande en su época. Fundada alrededor del 300 a.C., era un lugar de reunión del conocimiento en la Antigüedad. En el 200 a.C. su bibliotecario era el matemático Eratóstenes.}
	{Tras haber encontrado a su difunto abuelo, \acl{Gaia} decide buscar pistas sobre la \textsc{Panacea} aquí.}
	{\item Hablar con Eratóstenes.
	\item Entrar en el \acl{altar} al fondo a la derecha.
	\item Volver a la \acl{plaza} hacia abajo.}

\centering{
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/escenarios/biblioteca}
}
	
	\begin{wrapfigure}{r}{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=0.3\textwidth]{img/escenarios/altar}
	\end{wrapfigure}
	\escenario[altar]{altar de Harpócrates}
	{Un lugar de culto al dios del silencio, Harpócrates, en los subterráneos del \acl{Serapeum}. Allí tiene la entrada al \acl{hall} de Harpócrates, y allí se conserva el libro de la \textsc{Panacea}.\bigskip}
	{Cuando consigue el libro de la \textsc{Panacea}.\\
	Cuando apresan a \acl{Gaia} para sacrificarla.}
	{\item Coger el libro de la mesa central.
	\item Salir al \acl{Serapeum}.
	\item Entrar al \acl{hall}.}
	
	\escenario{Nilo}
	{Un distributario del delta del río Nilo. Es una zona frondosa y llena de naturaleza.}
	{Para conseguir los ingredientes del agua y los escarabeos.}
	{\item Recoger el agua y los escarabeos.
	\item Volver al \acl{puerto} a la derecha.}
	\centering{
		\includegraphics[width=0.75\textwidth]{img/escenarios/nilo}
	}
	
	\escenario[carcel]{cárcel}
	{Es la cárcel de la ciudad de Alejandría. También tiene una zona secreta, administrada por el círculo de Harpócrates, para crímenes contra la \textsc{Panacea}.}
	{Tras romper un puesto de ánforas de aceite.\\
	En el final del juego, cuando encuentra a \acl{Adio} apresado.}
	{\item Volver al \acl{puerto}.
	\item Volver al \acl{hall}.
	\item Entrar en el \acl{tunel}.}
	\centering{
		\includegraphics[width=0.75\textwidth]{img/escenarios/carcel}
	}
	
	
	\begin{wrapfigure}{r}{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=0.3\textwidth]{img/escenarios/hall}
		\captionsetup{labelformat=empty}
		\caption{Harpócrates, el dios griego del silencio; el dios Horus en Egipto.}
	\end{wrapfigure}
	\escenario[hall]{hall del círculo}
	{La entrada al centro neurálgico del círculo de Harpócrates. Se encuentran las entradas a los lugares más importantes de este centro, aunque la puerta al \acl{despacho} está cerrada y vigilada.}
	{En el final del juego.}
	{\item Salir al \acl{altar}.
	\item Entrar en la \acl{carcel}.
	\item Entrar en los \acl{dormitorios}.}
	
	\escenario{dormitorios}
	{Los dormitorios de algunos súbditos del círculo de Harpócrates.}
	{En el final del juego, para acceder a la llave de la cárcel.}
	{\item Recoger la llave.
	\item Volver al \acl{hall}.}
	
	\escenario[tunel]{túnel secreto}
	{Túnel secreto desde la \acl{carcel} al \acl{despacho}.}
	{En el final del juego.}
	{\item Entrar al \acl{despacho}.
	\item Volver a la \acl{carcel}.}
	
	\escenario[despacho]{despacho del líder}
	{El despacho del líder}
	{En el final del juego, cuando \acl{Gaia} escucha los planes del \acl{lider}.}
	{\item Volver al \acl{tunel}.}
	
	\escenario{desierto}
	{Un recorrido laberíntico en medio del desierto.}
	{En el final del juego.}
	{\item Volver a la \acl{plaza}.
	\item Seguir las flechas en la arena.
	\item Llegar al \acl{templo}.}
	
	\escenario[templo]{templo del desierto}
	{El templo del oráculo de Zeus-Amón, donde Alejandro Magno fue a recibir consejo un siglo atrás. Se encuentra en el oasis de Siwa, cerca de la roca de Aghurmi.}
	{En el final del juego.}
	{\item Hablar con el \acl{lider}.
	\item Volver al \acl{desierto}.}	
	
	\centering{
		\includegraphics[width=0.75\textwidth]{img/escenarios/templo}
	}
\end{document}
